[
    {
        "question_text": "1.成人网织红细胞正常百分比范围是：",
        "options": [
            "A.0.1％-0.5％",
            "B.0.5％-1％",
            "C.0.5％-1.5％",
            "D.1％-1.5％",
            "E.1.5％-2.0％"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 1
    },
    {
        "question_text": "2.下列网织红细胞概念，哪项是错误的？",
        "options": [
            "A.它是介于晚幼与成熟红细胞之间的尚未完全成熟的红细胞",
            "B.其胞浆经特殊染色后可见蓝色网状结构即RNA",
            "C.通常比成熟红细胞稍大",
            "D.通常以网织红细胞的百分率表达",
            "E.反映胸腺的造血功能"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 2
    },
    {
        "question_text": "3.关于网织红细胞，下列哪项是错误的？",
        "options": [
            "A.是晚幼红细胞到成熟红细胞之间未完全成熟的红细胞",
            "B.是正常人周围血液中最年轻的红细胞",
            "C.在瑞氏染色下呈嗜多色性",
            "D.在瑞氏染色下可见网状结构",
            "E.体积较成熟红细胞大"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 3
    },
    {
        "question_text": "4.成人网织红细胞所占百分比平均值为1％，其意思是：",
        "options": [
            "A.平均每100个血细胞中有1个网织红细胞",
            "B.平均每100个白细胞中有1个网织红细胞",
            "C.平均每100个有核细胞中有1个网织红细胞",
            "D.平均每100个血细胞时发现有1个网织红细胞",
            "E.平均每100个红细胞中有1个网织红细胞"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 4
    },
    {
        "question_text": "5.网织红细胞计数最主要的意义是：",
        "options": [
            "A.反映骨髓造血功能",
            "B.反映骨髓造血原料增生情况",
            "C.反映骨髓造血原料是否充分",
            "D.反映骨髓微循环是否适宜",
            "E.反映造血因子是否有效"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 5
    },
    {
        "question_text": "6.关于网织红细胞计数的意义，下列哪项是错误的？",
        "options": [
            "A.网织红细胞的增减可反映骨髓造血功能的盛衰",
            "B.溶血性贫血时，网织红细胞增多",
            "C.网织红细胞计数对于贫血的鉴别诊断及指导治疗室有价值的指标",
            "D.急性大失血时，网织红细胞增多",
            "E.急性白血病时，网织红细胞增多"
        ],
        "correct_answer": "E",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 6
    },
    {
        "question_text": "7.网织红细胞胞浆中残存的物质为下列哪种物质？",
        "options": [
            "A.脱氧核糖核酸等嗜碱性物质",
            "B.核糖核酸等嗜酸性物质",
            "C.核糖核酸等嗜碱性物质",
            "D.脱氧核糖核酸等嗜酸性物质",
            "E.脱氧核糖核酸及核糖核酸等嗜碱性物质"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 7
    },
    {
        "question_text": "8.网织红细胞显著增多于：",
        "options": [
            "A.缺铁性贫血",
            "B.巨幼红细胞性贫血",
            "C.溶血性贫血",
            "D.铁粒幼红细胞性贫血",
            "E.再生障碍性贫血"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 8
    },
    {
        "question_text": "9.网织红细胞计数的染色方法是：",
        "options": [
            "A.瑞氏染色",
            "B.姬姆萨染色",
            "C.无需染色",
            "D.煌焦油蓝染色",
            "E.普鲁士蓝染色"
        ],
        "correct_answer": "D",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 9
    },
    {
        "question_text": "10.下列除哪种情况外网织红细胞计数增高？",
        "options": [
            "A.再生障碍性贫血",
            "B.急性失血性贫血",
            "C.缺铁性贫血治疗后",
            "D.巨幼红细胞贫血治疗后",
            "E.溶血性贫血"
        ],
        "correct_answer": "A",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 10
    },
    {
        "question_text": "11.下列哪种疾病网织红细胞计数减少？",
        "options": [
            "A.缺铁性贫血",
            "B.再生障碍性贫血",
            "C.溶血性贫血",
            "D.巨幼细胞性贫血",
            "E.急性失血"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 11
    },
    {
        "question_text": "12.网织红细胞减少见于：",
        "options": [
            "A.溶血",
            "B.失血",
            "C.再生障碍性贫血",
            "D.慢性失血者补铁剂",
            "E.巨幼细胞性贫血者服用叶酸"
        ],
        "correct_answer": "C",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 12
    },
    {
        "question_text": "13.周围血中网织红细胞增多最常见于：",
        "options": [
            "A.缺铁性贫血治疗后",
            "B.溶血性贫血",
            "C.淋巴瘤",
            "D.巨幼细胞性贫血",
            "E.再生障碍性贫血"
        ],
        "correct_answer": "B",
        "analysis": "暂无解析",
        "total_number": "13",
        "number": 13
    }
]